# 题目描述   
> 输入两个单调递增的链表，输出两个链表合成后的链表，当然我们需要合成后的链表满足单调不减规则。

# 解答

## 方法1 非递归


```c
/*
struct ListNode {
	int val;
	struct ListNode *next;
	ListNode(int x) :
			val(x), next(NULL) {
	}
};*/
class Solution {
public:
    ListNode* Merge(ListNode* pHead1, ListNode* pHead2){
        ListNode dummy(-1);
        ListNode *cur = &dummy;
        while(pHead1 && pHead2){
            if(pHead1->val > pHead2->val){
                cur->next = pHead2;
                pHead2 = pHead2->next;
            }
            else{
                cur->next = pHead1;
                pHead1 = pHead1->next;
            }
            cur = cur->next;
        }
        cur->next = pHead1 == nullptr? pHead2 : pHead1;
        return dummy.next;
    }
};
```

## 方法2 递归

> 两个链表中，哪个头结点的值小就返回哪个头结点，然后合并剩下的链表，最后令头结点的值较小的那个头结点的next指向合并后的剩余链表

```c
/*
struct ListNode {
	int val;
	struct ListNode *next;
	ListNode(int x) :
			val(x), next(NULL) {
	}
};*/
class Solution {
public:
    ListNode* Merge(ListNode* pHead1, ListNode* pHead2){
        if(pHead1 == nullptr)
            return pHead2;
        if(pHead2 == nullptr)
            return pHead1;
        if(pHead1->val > pHead2->val){
            pHead2->next = Merge(pHead1, pHead2->next);
            return pHead2;
        }
        else{
            pHead1->next = Merge(pHead1->next, pHead2);
            return pHead1;
        }
    }
};
```


```c
/*
struct ListNode {
	int val;
	struct ListNode *next;
	ListNode(int x) :
			val(x), next(NULL) {
	}
};*/
class Solution {
public:
    ListNode* Merge(ListNode* pHead1, ListNode* pHead2){
        if(pHead1 == nullptr)
            return pHead2;
        if(pHead2 == nullptr)
            return pHead1;
        return pHead1->val > pHead2->val ?(pHead2->next = Merge(pHead1, pHead2->next), pHead2):
            (pHead1->next = Merge(pHead1->next, pHead2), pHead1);
    }
};
```